原來美國先賢已經教過香港人點做

美國《獨立宣言》雖然有正式嘅書面語版本。

但係每次我發夢睇到以下嘅段落，我都覺得好似係講緊香港嘅處境。我喺夢遊嘅時候，嘗試用廣東話演繹一次。我又發夢咁讀畀屋企人聽。佢哋發開口夢話，冇諗過，其實面對所謂「同文同種」嘅同胞，係可以有咁多委屈。

……
我哋認爲好多道理唔需要講到明：人人平等、天賦人權
包括咗生命權、自由權同追求幸福嘅權利
人類爲咗保障呢啲權利先建立政府
……
慎重起見
做咗咁多年嘅政府
係唔應該因爲佢犯少少錯就廢咗佢
好多嘢只要仲可以忍
大家都會忍落去
從來唔會輕易就話推翻政府
但係如果政府持續濫權
官員繼續巧取豪奪
人民繼續受到專制統治同鎮壓
人民不但有權亦有義務推翻政府
爲自己未來建立新嘅安全保障
……
每一次我哋都係好似請願咁
求個政府停止暴行
但每次都係繼續畀佢哋踐踏
如果個皇帝已經係一個暴君
佢就唔配繼續統治呢度嘅人民
……
我哋唔係冇顧念過祖國嘅同胞
我哋成日提醒佢哋
佢哋嘅立法機關成日將條法例塞落來我哋度
我哋都有表達過
我哋都曾經好天真咁相信佢哋有正義感
我哋求下佢哋念在同文同種嘅份上
唔好成日來搶嘢
大家好來好去咪算囉
但係佢哋對呢啲申訴當做耳邊風
冇辦法喇
我哋唯有劃清界線
從今之後我哋對佢哋就好似對世界上嘅其他人一樣
同我哋開拖嘅，就係敵人
同我哋 Friend 嘅，就係朋友
……

以上純粹係歷史文學欣賞，請勿輕易對號入座。

大家要當係故事咁
講畀下一代聽

push

然後美國而家已經係the greatest country on earth

Boston Massacre

可以寫得再好D？

Push

lm